{
  "chapter": "Grile cardio-vascular",
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "type": "single",
      "prompt": "Dintre cauzele importante ale durerii toracice viscerale, fac parte :",
      "options": [
        "pneumonia",
        "refluxul esofagian sau spasmul esofagian",
        "pneumotoraxul spontan",
        "sindromul costosternal"
      ],
      "correctIndex": 1,
      "correctLetter": "b"
    },
    {
      "id": 2,
      "type": "single",
      "prompt": "Dintre condițiile asociate cu creșterea nivelului CK-MB fac parte :",
      "options": [
        "pneumotoraxul spontan",
        "tromboflebita acută",
        "hipertermia malignă",
        "hipertensiunea arterială esențială"
      ],
      "correctIndex": 2,
      "correctLetter": "c"
    },
    {
      "id": 3,
      "type": "single",
      "prompt": "Markerul cel mai specific de necroză miocardică este :",
      "options": [
        "troponina I",
        "troponina T",
        "troponina C",
        "CK-MB"
      ],
      "correctIndex": 0,
      "correctLetter": "a"
    },
    {
      "id": 4,
      "type": "single",
      "prompt": "Clasa III în clasificarea canadiană a anginei, este :",
      "options": [
        "angina apare în urma unui efort fizic intens, susținut, de lungă durată.",
        "Activitatea fizică obișnuită nu produce angină.",
        "Ușoară limitare a activității obișnuite. Angina apare la urcarea rapidă a scărilor, urcarea unui deal, mersul postprandial, în frig, în vânt, sau datorită stresului emoțional.",
        "Marcată limitare a activității fizice obișnuite, angina apare după mersul pe jos la distanța de 2 străzi, sau după urcarea unui etaj la pas domol.",
        "Incapacitatea de a desfășura orice activitate fizică, fără disconfort. Angina poate să apară chiar și în repaus."
      ],
      "correctIndex": 2,
      "correctLetter": "c"
    },
    {
      "id": 5,
      "type": "single",
      "prompt": "Sindromul coronarian acut, de etiologie aterosclerotică, este secundar:",
      "options": [
        "leziunilor aterosclerotice fixe",
        "anemiei severe",
        "șocului",
        "ruperii plăcii de aterom"
      ],
      "correctIndex": 3,
      "correctLetter": "d"
    },
    {
      "id": 6,
      "type": "single",
      "prompt": "Prima înregistrare ECG în 12 derivații, la un pacient cu durere toracică sau alte simptome sugestive pentru ischemie miocardică, trebuie făcută și interpretată în maxim :",
      "options": [
        "10 minute de la prezentarea în urgență",
        "5 minute de la prezentarea în urgență",
        "imediat",
        "30 minute de la prezentarea în urgență"
      ],
      "correctIndex": 0,
      "correctLetter": "a"
    },
    {
      "id": 7,
      "type": "single",
      "prompt": "Modificările ECG (12 derivații) în IMA posterior sunt:",
      "options": [
        "unda Q în DII, DIII, aVF și supradenivelare ST în V3",
        "unda Q în DII, DIII, aVF",
        "unda R > 0,04 s și R/S = 1 în V1, V2",
        "unda Q în DI, aVL"
      ],
      "correctIndex": 2,
      "correctLetter": "c"
    },
    {
      "id": 8,
      "type": "single",
      "prompt": "Pacientul cu IMA, dispnee și raluri subcrepitante bazal bilateral, este încadrat în clasa Killip :",
      "options": [
        "I",
        "II",
        "III",
        "IV"
      ],
      "correctIndex": 1,
      "correctLetter": "b"
    },
    {
      "id": 9,
      "type": "single",
      "prompt": "În STEMI, modificările ECG specifice, sunt :",
      "options": [
        "supradenivelare ST > 0,1 mV în derivațiile precordiale adiacente",
        "supradenivelare ST > 0,2 mV în derivațiile periferice adiacente",
        "supradenivelare ST > 0,2 mV în derivațiile precordiale adiacente",
        "subdenivelare ST în derivațiile precordiale"
      ],
      "correctIndex": 2,
      "correctLetter": "c"
    },
    {
      "id": 10,
      "type": "single",
      "prompt": "Este contraindicație absolută de tromboliză :",
      "options": [
        "AIT în ultimele 6 luni",
        "HTA refractară (TAS > 180 mmHg)",
        "Ulcer peptic activ",
        "AVC ischemic în ultimele 6 luni"
      ],
      "correctIndex": 3,
      "correctLetter": "d"
    },
    {
      "id": 11,
      "type": "single",
      "prompt": "Este sincopă reflex mediată :",
      "options": [
        "sincopa din sindromul sinusului carotidian",
        "sincopa din migrenă",
        "sincopa post administrare de diuretice",
        "sincopa din torsada vârfurilor"
      ],
      "correctIndex": 0,
      "correctLetter": "a"
    },
    {
      "id": 12,
      "type": "single",
      "prompt": "În cazul unui pacient cu episod de pierdere a conștienței, la care martorii descriu mișcări ale membrelor, acestea sunt considerate specifice :",
      "options": [
        "convulsiilor",
        "sincopei",
        "ambele răspunsuri sunt corecte",
        "nici un răspuns nu este corect"
      ],
      "correctIndex": 3,
      "correctLetter": "d"
    },
    {
      "id": 13,
      "type": "single",
      "prompt": "În tratamentul edemului pulmonar acut, nu este contraindicată terapia vasodilatatoare :",
      "options": [
        "în IMA anterior",
        "în stenoză aortică",
        "cardiomiopatia hipertrofică",
        "în IMA de ventricol drept"
      ],
      "correctIndex": 0,
      "correctLetter": "a"
    },
    {
      "id": 14,
      "type": "single",
      "prompt": "În pericardita acută, modificările ECG specifice stadiului I sunt :",
      "options": [
        "ST începe să revină la linia izoelectrică, și scade amplitudinea undelor T",
        "ST este la linia izoelectrică, unda T este inversată în derivațiile în care anterior apărea supradenivelare de ST",
        "supradenivelare de ST în derivațiile precordiale, mai ales în V5, V6 și în derivația periferică DI.",
        "nu există modificări ECG specifice în pericardita acută"
      ],
      "correctIndex": 2,
      "correctLetter": "c"
    },
    {
      "id": 15,
      "type": "single",
      "prompt": "În embolia pulmonară, regimul de administrare al Streptokinazei, este :",
      "options": [
        "250.000 UI bolus i.v. urmată de 100.000 UI/h timp de 24 h",
        "250.000 UI bolus i.v.",
        "100.000 UI/h timp de 24 h",
        "250.000 UI bolus i.v. urmată de 10.000 UI/h timp de 24 h"
      ],
      "correctIndex": 0,
      "correctLetter": "a"
    },
    {
      "id": 16,
      "type": "single",
      "prompt": "În urgențele hipertensive, scopul principal este scăderea TAM cu :",
      "options": [
        "50% în primele 30 – 60 min",
        "30 – 40% în primele 30 – 60 min",
        "20 – 25% în primele 30 – 60 min",
        "20 – 25% în primele 24 h"
      ],
      "correctIndex": 2,
      "correctLetter": "c"
    },
    {
      "id": 17,
      "type": "single",
      "prompt": "Anevrismul de aortă abdominală se poate prezenta ca :",
      "options": [
        "sincopă",
        "durere abdominală sau lombară",
        "șoc",
        "toate răspunsurile sunt corecte"
      ],
      "correctIndex": 3,
      "correctLetter": "d"
    },
    {
      "id": 18,
      "type": "single",
      "prompt": "În clasificarea De Bakey a disecției de aortă, tipul I implică :",
      "options": [
        "aorta ascendentă",
        "aorta descendentă",
        "aorta ascendentă și arcul aortei",
        "aorta ascendentă, arcul aortei și aorta descendentă"
      ],
      "correctIndex": 3,
      "correctLetter": "d"
    },
    {
      "id": 19,
      "type": "single",
      "prompt": "Pacientul cu neoplasm bronhopulmonar, care dezvoltă tromboflebită profundă proximală, va urma tratament anticoagulant oral :",
      "options": [
        "3 luni",
        "6 luni",
        "1 an",
        "toată viața"
      ],
      "correctIndex": 3,
      "correctLetter": "d"
    },
    {
      "id": 20,
      "type": "single",
      "prompt": "Cele mai frecvent implicate artere în apariția ischemiei acute de membru sunt :",
      "options": [
        "femuro-popliteală și tibială",
        "pedioasă",
        "ulnară",
        "artera mezenterică superioară"
      ],
      "correctIndex": 0,
      "correctLetter": "a"
    }
  ]
}